헤이즈, “예리밴드와 마찰, 실제로 있었다”
엠넷의 ‘슈퍼스타K3’의 출연자 예리밴드가 제작진의 편집 방향에 대해 비난하며 숙소를 무단 이탈, 공개적 사과를 요구하고 나선 가운데 라이벌 미션을 함께 수행한 밴드 헤이즈가 자신들의 입장을 밝혔다.
헤이즈는 19일 포털사이트 게시판에 글을 올리고 예리밴드와의 의견 마찰이 실제로 있었다고 고백했다.
헤이즈는 “불미스러운 일이 일어난 것에 대해 굉장히 안타깝게 생각한다”면서 “사실 색이 다른 두 밴드가 뭉치기란 힘든 일이다. 미션곡이 정해져 있는 상황에서는 더더욱 어려운 일이다. 그래서 의견을 조율하는 부분에 있어 마찰이 있었던 것은 사실”이라고 밝혔다.
헤이즈는 “일단 곡이 '이브의 경고' 라는 여성의 곡으로 정하게 되었고 키를 정하는데 있어서 저희 남자 보컬의 키로 정하게 되면 예리밴드 보컬분의 노래함이 문제가 있어서 여자키로 하기로 협상을 했다”고 설명했다. 키를 맞추는 것부터 예리밴드의 입장을 들어주었다는 것.
이후 예리밴드가 1절, 2절을 나눠 하자 했고 헤이즈는 “협연이라는 취지에 어긋난다”며 반대를 했다. 이는 방송에서도 공개된 부분이다.
헤이즈의 설명에 따르면, 헤이즈는 이후 촉박한 시간 때문에 편곡이나 전체적인 느낌을 내는 부분에서 예리밴드 측이 주장하는 바에 따를 수 밖에 없었고 결국 예리밴드만 합격을 하게 됐다.
헤이즈는 “일단은 서로의 팀 색깔 때문에 커뮤니케이션에 문제가 있었던 건 사실이고 A파트로만 저희 색깔을 보여주기엔 좀 부족했지만 시간상 어쩔 수 없는 선택이었다”며 당시 상황을 설명했다.
이어 헤이즈는 “(예리밴드가) 밴드로서는 유일하게 톱텐에 올라갔었는데 이런 일이 생겨서 아쉽다”면서 “사실상 저희는 방송을 통해서 저희 모습을 다 보여드리지 못해 아쉽다. 이렇게 글을 쓰는 게 오히려 저희에게 돌아오는 화살이 아닐까 하여 매우 조심스럽다. 아무쪼록 의견의 충돌이 있었던 것은 사실이고 이번주 나오는 방송을 통해서 진실이 밝혀 지길 바라겠다”고 입장을 정리했다.
앞서 예리밴드는 17일 톱10이 묵고 있는 숙소를 무단이탈한 뒤 18일 자신의 팬카페를 통해 제작진의 악의적인 편집 탓에 “쓰레기가 돼 있었다”며 비난하며 제작진의 공개적인 사과를 요구했다.
이후 ‘슈퍼스타K3’ 제작진은 “편집 상 왜곡은 전혀 없었다”고 반박하며 원본 동영상을 공개한 상황이다.
다음은 헤이즈가 포털사이트 게시판에 올린 전문.
안녕하세요 예리밴드와 마지막 라이벌 미션을 했던 밴드 헤이즈입니다.
일단 이번 불미스러운 일이 일어난 것에 대해서 굉장히 안타깝게 생각합니다. 조심스럽게 글을 써봅니다. 우선 지난주 방송분 (9월 16일 금요일)에 관해서 예리밴드의 모습에 관한 이야기가 있었습니다. 사실 밴드끼리의 경연이라 함은 더구나 협연이라는 어려운 미션에서 색깔이 다른 두 밴드가 뭉치기란 힘든 일입니다. 그리고 미션곡이 정해져 있는 상황에서는 더더욱 어려운 일이었구요.
그래서 의견을 조율하는 부분에 있어서 마찰이 있었던 것은 사실입니다. 일단 곡이 '이브의 경고' 라는 여성의 곡으로 정하게 되었고 키를 정하는데 있어서 저희 남자 보컬의 키로 정하게 되면 예리밴드 보컬분의 노래함이 문제가 있어서 여자 키로 하기로 협상을 했습니다.
그리고 예리밴드의 주장은 1절은 저희가 하고 2절은 예리밴드가 하는 식으로 하자라는 의견을 내셨습니다. 그런데 이번 미션은 협연미션이라서 그렇게 하게 되면 협연이라는 취지에 어긋나기 때문에 둘다 떨어질것 같아서 저희가 반대를 했었습니다.그리고 예리밴드의 스타일대로 편곡은 함에 있어서는 디스코 리듬이 계속 진행되어서 저희들의 주관적인 생각으로는 그대로 하게 되면 아무런 느낌전달이 되지 않을 것 같아서 반대를 했었습니다.
그리고 전체적인 느낌으로 말씀 드리면 새로운 시도와 독창적인 느낌으로 바꾸고 싶었지만 예리밴드의 의견은 조금 달랐습니다.이런 식으로 계속 의견을 조율 하던 중 새벽 5시가 되어도 아무런 진행도 할 수 없게 되어서 서로 녹음을 하여 들어보고 협의 하에 곡의 A부분만 저희 스타일대로 하고 B부분과 후렴부분은 예리밴드의 의견을 따르기로 조율했습니다.일단은 서로의 팀 색깔 때문에 커뮤니케이션에 문제가 있었던 건 사실이고 A파트로만 저희 색깔을 보여주기엔 좀 부족했지만 시간상 어쩔 수 없는 선택이었습니다.
결론으로 저희는 탈락을 했고 예리밴드는 합격을 하게 되었습니다. 이런 상황에서 모든 것을 포기하고 슈퍼스타K에 올인 했었던 저희들은 아무런 생활도 하지 못하고 힘들어 하고 있는 상황이지만 탑10에 올랐던 예리밴드의 소식을 전해 듣고 속상함을 금치 못했습니다.
밴드로서는 유일하게 탑텐에 올라갔었는데 이런 일이 생겨서 아쉽습니다. 사실상 저희는 방송을 통해서 저희 모습을 다 보여드리지 못해서 아쉽습니다. 이렇게 글을 쓰는 게 오히려 저희에게 돌아오는 화살이 아닐까 하여 매우 조심스럽습니다.아무쪼록 의견의 충돌이 있었던것은 사실이고 이번주 나오는 방송을 통해서 진실이 밝혀 지길 바라겠습니다.